大陸打黑 監控幼稚園學童

政府進行掃黑除惡很正常，但連幼兒園都成爲掃黑的對象，就有點誇張了。近日，網上流傳一份題爲「無錫市新光幼兒園掃黑除惡專項鬥爭摸排表」的照片，内容顯示當局排查了 35 名幼兒，看看學生有否「涉黑涉惡」。然而，這家幼兒園的學生最小 3 歲最大只是 6 歲，結果事件引起家長不滿，最終當地教育部門就事件道歉。

據内媒報道，網上流傳的「排查表」日期顯示為本月 27 日，針對中四班幼兒而設。是次排查是根據「幼兒園制定的掃黑除惡專項鬥爭工作方案要求」，最後排查了 35 名 4 到 5 歲幼兒但結果是「未發現」，表格亦附有該班兩名班主任的簽名。家長得知事件後紛紛表示不滿，有網民更加大罵：「打黑除惡從娃娃抓起，悲哀。」、「真他媽飯吃多了，拿正事當把戲」、「查娃娃涉黑，腦子進水了？」、「滑稽，可笑」、「幼兒是無知的，何談校園欺凌」、「建議全國普查孕婦，看看胎兒是否有涉黑傾向，堅決從根抓起」、「形式主義之大笑話」、「這樣的學校能教出什麼樣的學生？」、「這說明無錫某些部門的形式主義和亂作為！」

事件閙大後，無錫市委宣傳部新聞處發表聲明證實此事屬實。據指，當地教育部門正在該校區展開掃黑除惡，並排查各學校有沒有出現校園欺淩的情況。當局估計，幼兒園在傳遞信息的過程中出錯，導致老師誤導並出現偏差。現時，當局已要求學校整改並向家長道歉。

支那有咩無可能

嚴打幼童涉黑涉惡